<resources>
    <string name="app_name">Школьный помощник</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="subjects">Предметы</string>
    <string name="enterNote">Введите отметку</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="done">Готово</string>

    <string name="adding">Добавление</string>
    <string name="editing">Редактирование</string>
    <string name="NoteIsNotCorrect">Отметка некорректна</string>
    <string name="yourAverage">Ваш средний балл: </string>
    <string name="week">Расписание</string>

    <string name="timetable">Звонки</string>
    <string name="newSubject">Новый предмет</string>
    <string name="subjectAdded">Добавлен новый предмет.</string>
    <string name="subjectList">Русский язык,Русская литература,Белорусский язык,Белорусская литература,Математика,Иностранный язык,Физика,Химия,Биология,Обществоведение,Информатика,География,История</string>
    <string name="defaultLessonName">Пусто</string>
    <string name="daysNames">Понедельник,Вторник,Среда,Четверг,Пятница,Суббота,Воскресенье</string>
    <string name="teachersNames">Учителя</string>
    <string name="subjectName">Название предмета:</string>
    <string name="teacher">Учитель:</string>
    <string name="defaultTimetable">8.00;8.45;8.55;9.40;10.00;10.45;11.05;11.50;12.00;12.45;12.55;13.40;14.00;14.45;15.00;15.45</string>
    <string name="invalidDate">Введена некорректная дата</string>
    <string name="totalLessons">Кол-во уроков в день: </string>
    <string name="isShowNotifications">Показывать уведомления</string>
    <string name="isMuting">Отключать звук на уроках</string>
    <string name="subjectColors">Цвета отметок: </string>
    <string name="redColor">Красный цвет с 0 баллов</string>
    <string name="yellowColor">Жёлтый цвет с</string>
    <string name="greenColor">Зелёный цвет с</string>
    <string name="points">баллов</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="classroom">Кабинет: </string>
    <string name="reset">Сброс данных</string>
    <string name="classs">Каб. </string>
    <string name="notes">Отметки</string>
    <string name="classes">Кабинеты</string>
    <string name="lessonHasStarted">Начался урок</string>
    <string name="lessonNow">Идёт урок</string>
    <string name="noteIsTooBig">Отметка не может быть больше максимальной отметки, указанной в настройках</string>
    <string name="timetableAdded">Добавлено новое расписание звонков.</string>
    <string name="delete">Удалить</string>
    <string name="yes">Да</string>
    <string name="confirmation">Подтверждение</string>
    <string name="areYouSure">Вы точно хотите удалить? Это действие отменить нельзя.</string>
    <string name="lastTimetable">Нельзя удалить последнее расписание</string>
    <string name="beforeRemoving">Перед удалением расписания звонков, отвяжите его от всех дней</string>
    <string name="maxNote">Максимальная отметка: </string>
    <string name="numberOfLessons">Кол-во уроков: </string>
    <string name="about">О приложении</string>
    <string name="help">Помощь</string>
    <string name="aboutApp">Приложение предназначено для улучшения успеваемости и создано с целью помочь всем учащимся.</string>
    <string name="myContacts">Мои контакты: </string>
    <string name="gmail">handeninc@gmail.com</string>
    <string name="vk">https://vk.com/handeninc</string>
    <string name="shooseDays">Выберите дни</string>
    <string name="schoolHelper">Школьный помощник</string>
    <string name="subjects1">1. Предметы</string>
    <string name="subjectsText">Во вкладке \"Предметы\" для каждого элемента указано название и средний балл в скобочках, какие и сколько отметок нужно получить, чтобы повысить средний балл,
а также имя преподавателя и номер кабинета. По долгому нажатию открывается диалоговое окно с редактированием предмета.</string>
    <string name="notes2">2. Отметки</string>
    <string name="notesText">По короткому нажатию на предмет открывается новый экран со списком отметок для выбранного предмета. Отметки добавляются и редактируются по нажатию.</string>
    <string name="schedule3">3. Расписание</string>
    <string name="scheduleText">Чтобы заполнить расписание, во вкладке \"Расписание\" выберите нужный день, а затем из выпадающего списка подходящий урок.</string>
    <string name="timetable4">4. Звонки</string>
    <string name="timetableText">Во вкладке \"Звонки\" можно создавать несколько расписаний звонков и выбирать, для каких дней они будут использоваться в диалоговом окне, которое вызывается по нажатию на названия дней недели. Даты начала и конца урока можно изменить по нажатию.</string>
    <string name="settings5">5. Настройки</string>
    <string name="settingsText">Во вкладке \"Настройки\" можно указать максимальную отметку, минимальный средний балл для жёлтого и красного цветов, включить и выключить уведомления и отключение звука телефона во время уроков, а также сбросить данные.</string>
    <string name="notifications6">6. Уведомления</string>
    <string name="notificationsText">Чтобы получать уведомления с информацией о текущем и следущем уроках и отключать звук во время уроков, заполните расписание во вкладке \"Расписание\", настройте расписание звонков во вкладке \"Звонки\". </string>
    <string name="test">Выбрать дату контрольной работы</string>
    <string name="testDate">Дата контрольной работы: </string>
    <string name="nextTest">Следующая контрольная работа: </string>

    <string-array name="sentences">
        <item>Ни искусство, ни мудрость не могут быть достигнуты, если им не учиться.\tДемокрит</item>
        <item>Только самые мудрые и самые глупые не поддаются обучению.\tКонфуций (Кун-цзы)</item>
        <item>Учитесь так, словно вы постоянно ощущаете нехватку своих знаний, и так, словно вы постоянно боитесь растерять свои знания.\tКонфуций (Кун-цзы)</item>
        <item>Учение имеет лишь одно назначение — отыскание утраченной природы человека.\tМэн-цзы</item>
        <item>В учении нельзя останавливаться.\tСюнь-цзы</item>
        <item>Нужно учиться до старости и смерти, когда учение прекращается само собой.\tСюнь-цзы</item>
        <item>Учиться надо всю жизнь, до последнего дыхания!\tСюнь-цзы</item>
        <item>Цель учения — достичь наибольшего удовлетворения в получении знаний.\tСюнь-цзы</item>
        <item>Приложи сердце твое к учению и уши твои к умным словам.\tПритчи Соломона</item>
        <item>Ученик, который учится без желания, — это птица без крыльев.\tСаади</item>
        <item>Жалок тот ученик, который не превосходит своего учителя.\tЛеонардо да Винчи</item>
        <item>Надо много учиться, чтобы осознать, что знаешь мало.\tМишель де Монтень</item>
        <item>Подлинно разумное обучение изменяет и наш ум и наши нравы.\tМишель де Монтень</item>
        <item>Без примера ничему не выучишься.\tЯн Амос Коменский</item>
        <item>Вечным законом да будет: учить и учиться всему через примеры, наставления и применение на деле.\tЯн Амос Коменский</item>
        <item>Изучение мудрости возвышает и делает нас сильными и великодушными.\tЯн Амос Коменский</item>
        <item>Кто ни о чем не спрашивает, тот ничему не научится.\tТомас Фуллер</item>
        <item>Куда полезнее изучать не книги, а людей.\tФрансуа де Ларошфуко</item>
        <item>Великое искусство научиться многому — это браться сразу за немногое.\tДжон Локк</item>
        <item>Надо много учиться, чтобы знать хоть немного.\tШарль Луи Монтескье</item>
        <item>Те, которые любят учиться, никогда не бывают праздными.\tШарль Луи Монтескье</item>
        <item>Невозможно отучить людей изучать самые ненужные предметы.\tЛюк де Клапье Вовенарг</item>
        <item>Изучай все не из тщеславия, а ради практической пользы.\tГеорг Кристоф Лихтенберг</item>
        <item>Кто не обучился в юности, того старость бывает скучна.\tЕкатерина II Алексеевна</item>
        <item>Учение в счастии человека украшает, в несчастии же служит прибежищем.\tЕкатерина II Алексеевна</item>
        <item>Чем больше у меня дела, тем больше я учусь.\tМайкл Фарадей</item>
        <item>Научиться можно только тому, что любишь.\tИоганн Вольфганг Гёте</item>
        <item>Учатся у тех, кого любят.\tИоганн Вольфганг Гёте</item>
        <item>Тот, кто не желает учиться, — никогда не станет настоящим человеком.\tХосе Хулиан Марти</item>
        <item>Ученик никогда не превзойдет учителя, если видит в нем образец, а не соперника.\tВиссарион Григорьевич Белинский</item>
        <item>Легко в учении — тяжело в походе, тяжело в учении — легко в походе.\tАлександр Васильевич Суворов</item>
        <item>Ученье свет, а неученье — тьма.\tАлександр Васильевич Суворов</item>
        <item>Самостоятельность головы учащегося — единственное прочное основание всякого плодотворного учения.\tКонстантин Дмитриевич Ушинский</item>
        <item>Только для созидания должны вы учиться!\tФридрих Ницше</item>
        <item>Всегда — учиться, все — знать! Чем больше узнаешь, тем сильнее станешь.\tМаксим Горький</item>
        <item>Пока мы способны учиться, нет никаких причин для отчаяния разума.\tКарл Раймунд Поппер</item>
        <item>Ученость — это сладкий плод горького корня.\tИсократ</item>
        <item>Ученикам, чтобы преуспеть, надо догонять тех, кто впереди, и не ждать тех, кто позади.\tАристотель</item>
        <item>Не всякий возраст подходит для школьной учебы.\tПлавт Тит Макций</item>
        <item>Порядок больше всего помогает ясному усвоению.\tЦицерон Марк Туллий</item>
        <item>Лучше совсем не знать чего-либо, чем знать плохо.\tПублилий Сир</item>
        <item>И у врага дозволено учиться.\tОвидий</item>
        <item>На примерах учимся.\tФедр</item>
        <item>Век живи — век учись тому, как следует жить.\tСенека Луций Анней</item>
        <item>Научись сперва добрым нравам, а затем мудрости, ибо без первых трудно научиться последней.\tСенека Луций Анней</item>
        <item>Обучая, люди учатся.\tСенека Луций Анней </item>
        <item>Сколько б ты ни жил, всю жизнь следует учиться.\tСенека Луций Анней</item>
        <item>Полезнее знать несколько мудрых правил, которые всегда могли бы служить тебе, чем выучиться многим вещам, для тебя бесполезным.\tСенека Луций Анней</item>
        <item>Хуже всего то, что кто смолоду плохо обучен, тот до старости в этом не сознается.\tПетроний Арбитр Гай</item>
        <item>Чему бы ты ни учился, ты учишься для себя.\tПетроний Арбитр Гай</item>
        <item>Письменные упражнения шлифуют речь, а упражнения в речах оживляют письменный стиль.\tКвинтилиан</item>
        <item>Практика без теории ценнее, чем теория без практики.\tКвинтилиан</item>
        <item>Учиться никогда не поздно.\tКвинтилиан</item>
        <item>Для жизни, а не для школы мы учимся.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Знать хотят многие, добывать знания — немногие.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Плохому учатся и без учителя.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Корни науки горьки, плоды — сладки.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Не скоро забывается то, что долго заучивалось.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Не учитель к ученику, а ученик к учителю должен идти.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Повторение — мать учения.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Природа начинает, искусство направляет, практика завершает.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Ситом черпает воду тот, кто хочет учиться без книги.\tНеизвестный автор</item>
        <item>У знающих учись, а незнающих сам учи.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Упражнение — мать учения.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Устно изложенное более успешно усваивается, чем написанное.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Ученик не выше своего учителя.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Ученый человек всегда представляет собой богатство.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Ученым никто не рождается.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Чему бы ты ни учился — учишься для себя.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Учись или отойди.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Учиться никогда не поздно.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Ходить учатся ходьбой.\tНеизвестный автор</item>
        <item>Лучше поздно учиться, чем никогда.\tНеизвестный автор</item>
        <item>В древности люди учились для того, чтобы совершенствовать себя. Ныне учатся для того, чтобы удивить других.\tКонфуций </item>
        <item>Природа так обо всем позаботилась, что повсюду ты находишь, чему учиться.\tЛеонардо да Винчи</item>
        <item>Мы учимся, увы, для школы, а не для жизни.\tСенека</item>
        <item>Образование – то, что остается после того, когда забывается все, чему учили.\tА. Эйнштейн</item>
        <item>Научиться можно только тому, что любишь.\tГёте И.</item>
        <item>Ребенок, получивший образование только в учебном заведении, — необразованный ребенок.\tДжордж Сантаяна</item>
        <item>Сколько б ты ни жил, всю жизнь следует учиться.\tСенека</item>
        <item>Ученье без размышления бесполезно, но и размышление без ученья опасно.\tКонфуций</item>
        <item>Тот, кто склонен противоречить и много болтать, не способен изучить то, что нужно.\tДемокрит</item>
        <item>Образование — лицо разума.\tКей-Кавус</item>
        <item>В жизни нужно стремиться обгонять не других, а самого себя.\tМ.Бэбкок</item>
        <item>Умные люди - лучшая энциклопедия.\tИ.В. Гёте</item>
        <item>Учитель приходит тогда, когда ученик готов.\tКитайская мудрость</item>
        <item>Тот, кто задаёт вопрос, глупец в течение пяти минут, тот, кто его не задаёт, глупец всю свою жизнь\tКитайская поговорка</item>
    </string-array>

</resources>
